黃毓民：獨派請尊重「一個中國」事實．特區修例不存在矮化台灣

昨日，台灣獨派政黨時代力量連同陸委會、法務部官員召開記者會，表明如果特區政府和台灣協商移交逃犯是以「一個中國」為前提，當局不應接受。

前立法會議員黃毓民指，香港人的擔心只建基於內地與香港法制不同，內地可隨時以經濟犯罪包裝，要求特首引渡被視為「危害國家安全」的人士，包括在港發表反共、港獨、台獨言論者。他認為有這樣的擔心很正常。當然，正如時代力量成員在記者會指出，台灣人也會擔心一旦成功修訂，在台發表過台獨言論者到港，也很可能被要求引渡到大陸。

黃毓民指，時代力量作為獨派政黨，試圖將事件「無限上綱」有其政治需要。但兩岸關係在性質上始終與特區與內地關係有所不同。他指，大陸和台灣之間就移交逃犯，早有司法互助協議存在。黃毓民指，兩岸在法統上雖然互不承認對方政權，但承認彼此獨立的司法管轄權。前者屬國家主權，後者屬治權，這是兩岸當局分別透過民間組織海基會、海協會達成司法互助協議的依據。

據此邏輯，香港之所以未有與台灣商討移交逃犯的正式協議，並非如香港獨派，甚至民主派人士指的香港和台灣達成有關長期協議就是矮化後者屬「中華人民共和國一部分」。就黃毓民的說法進一步分析，達成引渡協議只須承認彼此為獨立司法區即可，不一定動輒牽涉國家主權。問題反而是香港在《基本法》規定下有獨立司法制度，但是否與獨立於中華人民共和國的司法管轄區則有商榷空間，所以才有民主黨涂謹申指，香港需要獲中央授權才能和台灣談商邊協議的說法。黃毓民呼籲獨派人士「多讀書」。

黃毓民引述記者會中，法務部國際及兩岸法律司檢察官劉怡君表示，法務部一直平等、尊嚴為前提處理司法互助案件。既然兩岸之間已有司法互助協議，北京一定不會在談判時，和台灣講要「以一個中國、台灣是中華人民共和國一部分」為前提。根據現行《兩岸人民關係條例》，在一個中國下存在「大陸地區」和「台灣地區」兩個在治權上互不隸屬的「政治實體」。有關條例在中華民國以憲法確立起來。中華民國的主權遍及中國，治權只限台澎金馬地區。

換言之，兩岸之間的關係不是國與國之間的關係，也不是中央與地方政府的關係，而是人民之間的關係。這一點上，北京和國民黨統治的台灣都很清楚，不清不楚的是特區政府官員、獨派人士。兩岸涉及引渡逃犯的司法互助，就是建基於此平等基礎而確立。故此，黃毓民認為時代力量在記者會所說的，「部分是亂嗡」。因此，保安局修訂《逃犯條例》，是不會以要求台灣接受「一個中國」為前提。

雖然法理上說得通，黃毓民認為，收到不少來自陸委會的信息表達對特區修例的憂慮，「驚香港聽晒共產黨講搞自己」，指會密切注視事態發展。所以到目前為止，台灣當局的回應尚算審慎，最低限度未聽到最高層如行政院、總統府的回應。

對陸委會稱如港府以「一中」前提交涉，台灣不會接受，黃毓民指如此說法有問題，首先修法具體內容未有，其次兩岸早就互相引渡逃犯有協議，為何當時以「一個中國」為前提沒有問題。他指，台灣要與大陸對等，就只有承認「一個中國」一途。當然，黃毓民指的是當中「一中各表」這解讀。

黃毓民重申，港獨台獨份子互相溝通本身無問題，但談到具體事情時就必須尊重事實，「你對這事實不滿是一回事，將來獨立後如何如何是另一回事」。

台獨同埋所謂港獨都係中共精心泡製嘅
台獨？蔡英文十分鐘之內對外宣布就得啦
至於港獨？獨到2047都獨唔到啦

國民黨駐港間諜？

一個中華民國？

共諜無誤

國民黨間諜 同 共產黨間諜 依家係咪已經無分別？

毓民fans不如講下感受啦

你係咪將句號打錯咗做問號

做得教徒點會唔知黃毓民做過國民黨員先,90年退黨,原因好似冇講過,退黨後仍然同藍營好FD,唔係因為鬧交而退黨
MY台會有個時段俾香港藍營開咪

呢條廢柴而家得返班自命高質嘅柒頭/波台狗吹奏

[url]指台灣統獨是假議題 柯P：現階段用「國家」兩個字解決 國是「中華民國」 家是「台灣」 美國不會讓你獨立或者統一

- 分享自 LIHKG 討論區[/url]
講事實唔岩心水不願面對?

清楚還清楚, 點利用還點利, 知道一件事,到時點曲解又係另一回事, 支那反口覆舌已經係慣犯

佢邊有講錯？引渡法好多國家都一早有，
中國同台灣本身已經有，近幾年仲有幾單台灣引渡去中國嘅例子，唔通又代台灣一早承認自己係中國一部份？唔係正正係認為兩個地方司法權唔同先要搞引渡法咩？
美國同加拿大都有引渡協議，唔通加拿大又係美國嘅一部份？
你擔心台灣唔會受壓力將中共定義為政治犯引渡過去係一回事，但呢件事的確與「係咪一個中國」無關。

陳雲根既論調

習帝講明一中各表=中國
今時今日仲講哩啲根本係幫中共放木馬入台灣

同埋，政治上，簽哩啲野除咗俾位中共打壓台灣香港反共既人外
有乜撚野好處？

習帝上台之前，中共夠不斷講中國係台灣嘅一部份啦，

二○一六年馬來西亞、二○一七年西班牙、二○一一年及二○一八年菲律賓，皆將台籍嫌犯送往中國。

咁呢幾單嘢係咪又代表台灣向中共屈服，當自己係中國一部份？
反對還反對，但係切入點都唔係「一個中國」囉

係，但之叿直係話乜春保持一個中國原則就有得傾
咩叫一個中國，各自表述
依家講明，一個中國等於兩地統一

同埋撇除哩啲廢話
今時今日幫中共向台灣說項簽引渡條例
係乜撚野居心

唔好轉移時線啦
到目前為止so far, 港獨work咩？
你睇下班所謂偽港獨派嘅嘍囉，反水貨先得果十幾人，吹雞都無力
連單程證呢個開始受到班黃絲中產關注嘅議題都吹唔撚到雞，無行動可言，連大灣區殺撚到埋嚟。

你班偽獨派咪繼續蹉跎歲月，拖撚到去2047果陣中共直接收番香港囉

咪諗嘢非黑即白啦，
我係叫台灣用更容易得到廣泛認同嘅講法去否決呢件事，
或者就算接受都必須有不損害主權同政治犯嘅前設下，
處理政治要有智慧，如果統獨意識可以解決晒所有問題，綠營就唔會輸到九彩啦

所以我問你
根據任何政治智慧
叫台灣同中共簽引渡協有乜撚野好處？

前kmt黨員

我咪講咗唔關係咪好處事，而係個切入點呀，
我寧願台灣獨派個切入點係直接話「中共係無賴政權，所以唔會再達成任何敏感嘅協議」，都好過夾硬搬統獨問題出嚟，重睇啦

他指，大陸和台灣之間就移交逃犯，早有司法互助協議存在。黃毓民指，兩岸在法統上雖然互不承認對方政權，但承認彼此獨立的司法管轄權。前者屬國家主權，後者屬治權，這是兩岸當局分別透過民間組織海基會、海協會達成司法互助協議的依據。
一早就有
簽乜?自己貼乜都唔睇?